const KvlEra = [
	{
		questionText: 'కందుకూరి వీరేశలింగం జననం',
		ans: ['1848 April 16'],
	},
	{
		questionText: 'కందుకూరి వీరేశలింగం తల్లిదండ్రులు',
		ans: ['సుబ్బారాముడు,పూర్ణమ్మ'],
	},
	{
		questionText: 'when did kvl father died',
		ans: ['4yrs'],
	},
	{
		questionText: 'kvl uncle',
		ans: ['venkataratnam'],
	},
	{
		questionText: 'kvl wife',
		ans: ['బాపమ్మ/రాజ్యలక్ష్మి'],
	},
	{
		questionText:
      'వీరేశలింగం ఏ సంవత్సరంలో ప్రార్ధన సమయంలో ఆంధ్రప్రదేశ్ లో ప్రారంభించాడు?',
		ans: ['1874'],
	},
	{
		questionText: 'వీరేశలింగం దుర్భరంగా గడిపిన కాలం',
		ans: ['1910-1919'],
	},
	{
		questionText: 'వీరేశలింగం ఎప్పుడు, ఎక్కడ, ఎలా మరణించారు?',
		ans: [
			'1919 may 27',
			' కోమరాజు లక్ష్మీరావు home-వేద నివాసం',
			' ఆంధ్ర కవుల చరిత్ర రాస్తూ',
		],
	},
	{
		questionText: 'who issued the fake Pleder certicficates during KVL period',
		ans: ['Lord Weyless'],
	},
	{
		questionText:
      'which year did kvl mentioned about court judges proceding(white/black)',
		ans: ['1884'],
	},
	{
		questionText: ' when did kvl gave up his title panthulu',
		ans: ['1906'],
	},
	{
		questionText:
      '1906లో కందుకూరి వీరేశలింగం ఎవరి మధ్య కులం అంతర వివాహాన్ని జరిపించాడు',
		ans: ['గోవిందరాజు నాయుడు, సరోజినీ దేవి'],
	},
	{
		questionText:
      'కందుకూరి వీరేశలింగం మొట్టమొదటిసారి ఆంధ్రలో ఎక్కడ ఎప్పుడు బాలికల పాఠశాలను స్థాపించాడు',
		ans: ['1874, ధవలేశ్వరం'],
	},
	{
		questionText:
      'కందుకూరి వీరేశలింగం ఎప్పుడు ఎక్కడ మొదటిసారిగా వితంతువు పునర్వివాహంపై ఉపన్యాసం ఇచ్చాడు',
		ans: ['1879 Aug 3', 'మహారాజ బాలికల పాఠశాల'],
	},
	{
		questionText: 'ఆంధ్రాలో మొట్టమొదటి వితంతు విప్పున వివాహం ఎప్పుడు,ఎక్కడ?',
		ans: ['1881 dec 11', 'ఆనంద ఉద్యాన మండపం', 'గోగులపాటి శ్రీరాములు,సీతమ్మ'],
	},
	{
		questionText: 'ఎన్ని వితంతు పునర్వివాహాలు జరిపించారు',
		ans: ['53'],
	},
	{
		questionText: 'స్త్రీ సమాజంలో ఎవరు ఎక్కడ ఏర్పాటు చేశారు',
		ans: ['బండారు అచ్చమాంబ in Machlipatnam'],
	},
	{
		questionText: 'అఖిలాంధ్ర మహిళా సభను ఎవరు ఎక్కడ స్థాపించారు',
		ans: ['లక్ష్మీనరసాంబ గుంటూరులో'],
	},
	{
		questionText: 'రాజమండ్రి కవిత్రయం',
		ans: ['కందుకూరి వీరేశలింగం, వావిలాల వాసుదేవశాస్త్రి, వడ్డాది సుబ్బారావు'],
	},
	{
		questionText: 'షేక్స్పియర్ రచనలను తెలుగులోకి అనువదించింది ఎవరు?',
		ans: ['వావిలాల వాసుదేవశాస్త్రి-సీజరీ చరిత్ర from Juliet scisor'],
	},
	{
		questionText:
      'who influenced Braham Samaj principles on Raghupati Venkata Ratnam',
		ans: ['Dinanath Banerjee & Gangadhar Mukherjee'],
	},
	{
		questionText:

    ' who is inspired Raghupati venkataratnam to join brahmo Samaj',
		ans: ['Pandit Srinivas Shastri'],
	},
	{
		questionText: 'Raghav venkataratnam Guru',
		ans: ['Dr Miller'],
	},
	{
		questionText: 'which English writers influenced Raghupati venkataratnam',
		ans: ['Wordsworth, Minicobert'],
	},
	{
		questionText: 'first person from Andhra Pradesh VC to Madras University',
		ans: ['Raghupati venkatarama'],
	},
	{
		questionText:
      'who mentioned about the Raghupathi venkataratnam\'s INC session',
		ans: ['కొండ వెంకటప్పయ్య'],
	},
	{
		questionText: 'వెంకటరత్నం ఎవరి సహాయంతో బ్రహ్మ మందిరాన్ని ఏర్పాటు చేశారు?',
		ans: ['పిటంపురం రాజు సూర్య రావు'],
	},
	{
		questionText:
      '_______ సహాయంతో రఘుపతి వెంకటనాయుడు కాకినాడలో _______ అనే పేరుతో పిల్లల కోసం చరణాలయాన్ని స్థాపించాడు',
		ans: ['రాజా సూర్యరావు, కరుణాలయం'],
	},
	{
		questionText: 'బ్రహ్మర్షి అనే బిరుదు?',
		ans: ['రఘుపతి వెంకటరత్నం నాయుడు'],
	},
	{
		questionText: 'దేవుడు సేవ కన్నా మానవుని సేవే గొప్పది అన్నది ఎవరు',
		ans: ['రఘుపతి వెంకటరత్నం నాయుడు'],
	},
	{
		questionText:
      ' ఆంధ్ర రాష్ట్ర బ్రహ్మ ధర్మ ప్రచారక నిధిని ఎవరు ఏర్పాటు చేశారు',
		ans: ['రఘుపతి వెంకటరత్నం నాయుడు'],
	},
	{
		questionText: 'గురజాడ అప్పారావు ఎక్కడ జన్మించారు',
		ans: ['గురజాడ అప్పారావు ఎక్కడ జన్మించారు'],
	},
	{
		questionText:
      '____________ పత్రికలో గురుజాడ అప్పారావు తన బాల్యంలో మొట్టమొదటిసారిగా రాసిన కవిత ఆయన ___________ ప్రచురించాడు',
		ans: ['Indian Eiser hour, దిగాకు'],
	},
	{
		questionText: 'గురజాడ అప్పారావు ఎవరి ఆస్థానంలో ఉండేవాడు ',
		ans: ['ఆనంద గజపతి'],
	},
	{
		questionText: 'ఎవరి కోరిక మేరకు గురజాడ అప్పారావు నీటి గిరి పాటలను రచించాడు',
		ans: ['మహారాణి అప్పల కొండాయమ్మ'],
	},
	{
		questionText:
      'అప్పారావు గారిది తెలుగు ప్రజల కథ తెలుగు భాష సాహిత్యం తెలుగు సాంస్కృతిక కథ అని ఎవరు అన్నారు',
		ans: ['దేవుపల్లి ప్రభాకర్ రావు', ''],
	},
	{
		questionText:
      'దేశమును ప్రేమించుకున్న మంచి అన్నది పెంచమన్నా అన్నది ఏ పుస్తకంలోనిది ? ',
		ans: ['ముత్యాల స్వరాలు'],
	},
	{
		questionText:
      'గుడివాడ అప్పారావు ఆంగ్లంలో రచించిన ___________ అనే కవితను ఏ పత్రికలో  ప్రచురించబడింది ? ',
		ans: ['సారంగధర , Reen మరియు రయ్యత్'],
	},
	{
		questionText: 'Reen మరియు రయ్యత్ పత్రిక సంపాదకుడు',
		ans: ['శంకు చంద్రముఖి'],
	},
	{
		questionText:
      'గురజాడ అప్పారావు ఏ గ్రంథంలో రెండవసారి గిరీశం పాత్రను ప్రవేశపెట్టారు',
		ans: ['కొండు భట్టియ్యం'],
	},
	{
		questionText:
      'గురజాడ అప్పారావు _________పేరుతో యామిని పూర్ణ తిలకం, బిల్హనుల ప్రేమ గురించి వివరణతో కూడిన గ్రంథమును రచించారు?',
		ans: ['బిల్హనీయం'],
	},
	{
		questionText:
      'దేవుడు చేసిన మనుషుల్లారా మానవులు చేసిన దేవుడు లారా మీ పేరేమిటి అన్నది ఎవరు?',
		ans: ['గురజాడ అప్పారావు'],
	},
	{
		questionText: '\'జగన్నాథ విలాసిని సభ\' ఎవరి కాలంలో స్థాపించబడింది',
		ans: ['విజయ గజపతిరాజు in 1874'],
	},
	{
		questionText: 'ఆనంద గజపతి యొక్క సభా భవనం పేరు ?',
		ans: ['శారదా నిలయం'],
	},
	{
		questionText:
      'ఆనంద గజపతి శూద్ర కమలాకరం అనే సంస్కృత గ్రంధం తెలుగులో  రచించే బాధ్యత ఎవరికి అప్పగించారు',
		ans: ['కొల్లూరి కామశాస్త్రి'],
	},
	{
		questionText: '\'దేవులపల్లి\' శాసనాన్ని ఎవరు వెలికి తీశారు',
		ans: ['జయంతి రామయ్య', 'Explain Saluva Dynasty'],
	},
	{
		questionText:
      'యుద్ధ మల్లుడి(Vengi chalukyas ) \'బెజవాడ శాసనాన్ని\' ఎవరు వెలికి తీశారు',
		ans: ['జయంతి రామయ్య'],
	},
	{
		questionText: 'శాసన పద్య మంజరి ఎవరు ప్రచురించారు',
		ans: [
			'జయంతి రామయ్య',
			'శాసనం నుంచి సేకరించిన పద్యాలను క్రోడీకరించి రెండు భాగాలుగా ప్రశ్నించారు',
		],
	},
	{
		questionText: '',
		ans: [''],
	},
];

export default KvlEra;
